港大民調：66%市民反對「引渡惡法」

2019年06月06日
【引渡惡法】66%市民反修例 46%稱一旦通過將移民或轉移資產

學術自由學者聯盟聯同法政匯思、民主進步會計師及杏林覺醒等多個專業團體，委託港大民意研究計劃就《逃犯條例》修訂進行民意調查，於5月29日至31日及6月3日，訪問1,002名18歲以上操粵語香港居民。調查發現，共66%受訪者「唔贊成」或「非常唔贊成」將港人引渡往內地受審，僅共有17%「贊成」或「非常贊成」。

調查結果亦發現，有46%受訪者表示有意在修例後移民，比中文大學於去年12月一項民調的結果大增12%。此外，有67%人指對「一國兩制」沒有信心，46%人指在修訂後會將資產轉移到海外。

負責民調的科大社會科學系教授成名表示，調查結果反映本港市民普遍反對修訂，而且比例懸殊，反對率甚至比2003年23條時更高，與林鄭指修例具有廣大民意支持的說法不符。他稱，近月來市民對修例的關注度越來越高，相信6.9反惡法遊行出席人數有望超過30萬。

法政匯思召集人李安然表示，法律界普遍對修例有頗大保留，一直向政府建議其他方法解決台灣殺人案，惟政府一意孤行。他批評修例會造成法律漏洞，籲政府撤回草案，重新擬定修訂，只處理港、台之間的引渡，並進行全面諮詢。今日下午法律界發起黑衣遊行反惡法，李指自己和法政匯思成員都會以律師身份出席。

民主進步會計師成員王嘉盈表示，會計界對修例有很大憂慮，因為會計師需要幫助企業處理收購合併，涉及重大商業決定，萬一企業之間發生任何刑事問題，會計師或會受到牽連。另一成員黃健菁則指出，政府願意就動物福利進行3個月諮詢，但卻不願就修例諮詢，批評政府心知修例違反民意，籲林鄭月娥放棄政治任務，撤回惡法。

66% 即係 過半數

淋病要守承諾 辭職啦 死臭閪婆

中大民調結果差好遠

中大民調：反對「引渡惡法」人士不足50%

中大

條柒婆仲未知死

中國大學

係唔係因為港大限定咗係講廣東話嘅對象？

「如果香港主流意見令我無辦法再擔任行政長官，我係會辭職。」

66% 夠唔夠主流 ?

支大

林鄭：唔存在反對意見

淋病： 香港市民大眾唔了解暴政長官，對暴政長官有錯誤認知。 市民可以攞我黎出氣， 無可口非。

高反對率會令我更堅定，做有利香港既事，唔溝成乜嘢「令我無辦法擔任職務」

我係一個負責任既人，所以唔會辭職

作數據

根本反對係極小眾

好，即係星期日應該會有4至5百萬人上街

錯喇，某高官會講民調不能作準

1002*0.6 ~ 600 個人姐, 仲有 6, 999, 400人支持